---
title: 享乐與困境
date: 2020-03-23 00:00:00
tags:
- 杂の文
categories:
- 摘录
thumbnail: /blog/img/pics/峡谷.png
---

> 不知为什么，最近常会想到你写的这篇文章。虽然早些时候就看过很多「推迟满足感」相关的理论，但最近手头一些让人心烦的事让我重新开始考虑这些优先位置的次序问题与面对挑战时的态度问题。可能面对挑战第一瞬间如果产生了「逃」的念头，人性的弱点就会给自己找出无尽的理由；但是如果「战」了，同样你会为自己的勇气感到欣慰并找出坚持下去的理由——这大概就是身体带动头脑吧。

---

>from SAME 网友动态

一个思考：

我发现人只要咬着牙把自己不想做的事情做到了，会比做完自己想做的事情更有成就感。

不想太累，累完以后觉得值。
不想学习，学完之后不后悔。
不想负责，负完责任一身轻。
想要赚钱，真赚到了又觉得少。
想要快乐，快乐过了又会空虚。
想要爱情，陷入爱情又会怀疑。

种种现象表明，人如果想要真正无后顾之忧的舒适，就是去做那些自己第一感觉不愿意做的事，去做那些看起来很难的事，没有困难就去创造困难，奔向困难，把事情变复杂，然后去做掉他。

自己轻松了就去帮他人承担责任。
自己赚钱了就将生活成本之外的钱都散掉。
自己被爱了就不再让其他人爱上自己。
自己学完了就分享见解供他人参考。

这应该就是所谓的置之死地而后生，达则兼济天下，穷则独善其身。